<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Processamento de sinais neurais on Documentation for Hugo Learn Theme</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Processamento de sinais neurais on Documentation for Hugo Learn Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução a eletrofisiologia</title>
      <link>/aulas/0_eletrofisiologia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/0_eletrofisiologia/</guid>
      <description>HIstória A história da eletrofisiologia começa na tentativa de identificar telepatia em humanos.
 1929 - Hans Berger queria medir telepatia em humanos pela primeira vez: Como um soldado no exército alemão na primeira década de 1900, Hans Berger caiu de seu cavalo em frente de um carro de artilharia e quase foi atropelado. Quando ele voltou para o quartel, havia um telegrama de seu pai dizendo que sua irmã teve a “sensação” de que ele tinha sido ferido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao R</title>
      <link>/aulas/1_intror/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/1_intror/</guid>
      <description>Introdução ao R - comandos O R é um software importante para análise de dados estatísticos. Apesar de não ter uma interface gráfica , a usabilidade é melhor para personificação das análises e permite mais opções para visualização e análise de dados.
Vetor e matrizes no R: Para armazenar um valor a uma variável, simplesmente usamos:
x = 3.7 O vetor é uma estrutura de dados básica do R, que permite armazenar um conjunto de valores numéricos ou de caractere sob um mesmo tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtros de sinais</title>
      <link>/aulas/2_filtro_sinais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/2_filtro_sinais/</guid>
      <description>O processo de filtragem de sinais permite a caracterização dos sinais a partir de suas características. Por exemplo, ao aplicar um filtro no processo de equalização de ondas sonora, podemos verificar que as frequências mais altas representam os sons mais agudos, enquanto que as frequências mais baixas representam os sons mais graves.
Outro exemplo é a luz branca, que é a composição de diversas ondas com diferentes frequências. Assim, ao aplicarmos um filtro podemos separar as cores individualmente, a partir da aplicação de um filtro de frequência na cor associada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potenciais Evocados</title>
      <link>/aulas/3_potenciaisevocados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/3_potenciaisevocados/</guid>
      <description># Leitura dos dados sinais=read.table(&amp;quot;oddball250hz.txt&amp;quot;,header=FALSE) Para continuar a leitura dos filtros, deve-se realizar a leitura dos dados de canais também disponibilizados:
# Leitura dos canais de EEG: nomes=scan(&amp;quot;nomecanais.txt&amp;quot;, what = &amp;quot;string&amp;quot;) Ao analisar o arquivo dos sinais, é possível verificar que a coluna 33 não se trata de sinais cerebrais, mas sim, a referência dos triggers (marcações do experimento). Dessa forma, realiza-se a leitura dos sinais e dos triggers, armazenando em matrizes separadas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificação de épocas</title>
      <link>/aulas/4_epocas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/4_epocas/</guid>
      <description>Identificação de épocas num experimento.
#Leitura de dados sinais=read.table(&amp;quot;OlhosFechados.txt&amp;quot;,header=FALSE) #Nome dos canais nomescanais=scan(&amp;quot;NOMEScanais.txt&amp;quot;,what=&amp;quot;string&amp;quot;) dim(sinais) ## [1] 45315 32 nomescanais ## [1] &amp;quot;Fp1&amp;quot; &amp;quot;Fp2&amp;quot; &amp;quot;F7&amp;quot; &amp;quot;F3&amp;quot; &amp;quot;Fz&amp;quot; &amp;quot;F4&amp;quot; &amp;quot;F8&amp;quot; &amp;quot;FC5&amp;quot; &amp;quot;FC1&amp;quot; &amp;quot;FC2&amp;quot; ## [11] &amp;quot;FC6&amp;quot; &amp;quot;T7&amp;quot; &amp;quot;C3&amp;quot; &amp;quot;Cz&amp;quot; &amp;quot;C4&amp;quot; &amp;quot;T8&amp;quot; &amp;quot;TP9&amp;quot; &amp;quot;CP5&amp;quot; &amp;quot;CP1&amp;quot; &amp;quot;CP2&amp;quot; ## [21] &amp;quot;CP6&amp;quot; &amp;quot;TP10&amp;quot; &amp;quot;P7&amp;quot; &amp;quot;P3&amp;quot; &amp;quot;Pz&amp;quot; &amp;quot;P4&amp;quot; &amp;quot;P8&amp;quot; &amp;quot;PO9&amp;quot; &amp;quot;O1&amp;quot; &amp;quot;Oz&amp;quot; ## [31] &amp;quot;O2&amp;quot; &amp;quot;PO10&amp;quot; Para saber o período de aquisição dos dados, basta dividir o número de linhas por 32:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>