<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Processamento de sinais neurais on Documentation for Hugo Learn Theme</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Processamento de sinais neurais on Documentation for Hugo Learn Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução a eletrofisiologia</title>
      <link>/aulas/0_eletrofisiologia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/0_eletrofisiologia/</guid>
      <description>HIstória A história da eletrofisiologia começa na tentativa de identificar telepatia em humanos.
 1929 - Hans Berger queria medir telepatia em humanos pela primeira vez: Como um soldado no exército alemão na primeira década de 1900, Hans Berger caiu de seu cavalo em frente de um carro de artilharia e quase foi atropelado. Quando ele voltou para o quartel, havia um telegrama de seu pai dizendo que sua irmã teve a “sensação” de que ele tinha sido ferido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao R</title>
      <link>/aulas/1_intror/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/1_intror/</guid>
      <description>Introdução ao R - comandos O R é um software importante para análise de dados estatísticos. Apesar de não ter uma interface gráfica , a usabilidade é melhor para personificação das análises e permite mais opções para visualização e análise de dados.
Vetor e matrizes no R: Para armazenar um valor a uma variável, simplesmente usamos:
x = 3.7 O vetor é uma estrutura de dados básica do R, que permite armazenar um conjunto de valores numéricos ou de caractere sob um mesmo tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtros de sinais</title>
      <link>/aulas/2_filtro_sinais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/2_filtro_sinais/</guid>
      <description>O processo de filtragem de sinais permite a caracterização dos sinais a partir de suas características. Por exemplo, aplicado ao som as frequências mais altas representam os sons mais agudos, enquanto que as frequências mais baixas representam os sons mais graves.
Os artefatos em EEG caracterizam de ondas não cerebrais, denominadas por ruídos, como por exemplo a frequência da rede elétrica de 60hz, ondas de baixas frequências devido ao calor no couro cabeludo do indivíduo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potenciais Evocados</title>
      <link>/aulas/3_potenciaisevocados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/3_potenciaisevocados/</guid>
      <description>Potencial relacionado a evento (ERP, do inglês Event-Related Potential), é uma resposta direta do cérebro a um específico estímulo cognitivo, sensorial, ou motor. ERPs são obtidos por promediação (no tempo).
Os componentes são designados por uma letra (N - negative / P - positive), seguido de um número que pode indicar tanto a latência em ms como a posição da componente na forma de onda.
Alguns exemplos de ERPs e suas devidas funções:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controle de qualidade</title>
      <link>/aulas/4_epocas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/4_epocas/</guid>
      <description>O número de tentativas necessárias para obter um ERP depende de vários fatores, sendo o mais importante a “relação sinal-ruído” (Signal to Noise Ratio), ou seja, o tamanho relativo do sinal (o ERP) em relação ao tamanho do ruído. Em experimentos cognitivos, 30 a 50 apresentações de estímulo são normalmente necessárias para se obter um ERP médio bom e limpo.
Identificação de épocas (períodos dos estímulos) num experimento. O número de épocas (trials) aumenta a SNR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise Espectral</title>
      <link>/aulas/5_transformadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/5_transformadas/</guid>
      <description>O conteúdo dessa aula auxilia no entendimento da amostragem no domínio da frequência e reconstrução de sinais de tempo discreto. No quesito de análise de dados com EEG, os processos de transformação de amostras do domínio do tempo para o domínio da frequência. Estas incluem tanto a análise direta do espectro de frquência, bem como convoluções. Existem variações relacionadas com a transformada, dependendo do tipo de cada função.
A análise espectral decompõe o sinal de EEG em suas componentes fundamentais (harmônicos) que geram frequências conhecidas que podem ser distinguidas entre si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eye Tracking</title>
      <link>/aulas/6_eyetracker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/6_eyetracker/</guid>
      <description>A tecnologia de eye tracking (ET) permite o rastreamento ocular, o que possibilita sua aplicação em diversas áreas das ciências, como saúde, psicologia e até mesmo marketing. O aparelho realiza a gravação do comportamento ocular, ou seja, identificando a localização do olhar, a duração de tempo, a dilatação da pupila e o trajeto do olhar. A importância desta técnica se deve ao fato de que o olhar de um indivíduo está diretamente relacionado com a sua atenção, o que faz com que seja possível compreender, em parte, o processo cognitivo de um usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ressonância magnética</title>
      <link>/aulas/7_ressonanciamagnetica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/7_ressonanciamagnetica/</guid>
      <description>Imagens estruturais T1 e Voxel-based-morphometry (VBM) A Ressonância Magnética (RM) é um método de diagnóstico por imagem, estabelecido na prática clínica, utilizada em pesquisas científicas e diagnósticos clínicos. Dada a alta capacidade de diferenciar tecidos e coletar informações bioquímicas, o espectro de aplicações se estende a todas as partes do corpo humano e explora aspectos anatômicos e funcionais. A física da Ressonância Magnética Nuclear (RMN) aplicada à formação de imagens é complexa e abrangente, uma vez que tópicos como eletromagnetismo, supercondutividade e processamento de sinais têm de ser abordados em conjunto para o entendimento deste método, usando fortes campos magnéticos e ondas de rádio para obtenção de imagens de múltiplas partes do corpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fMRI</title>
      <link>/aulas/8_fmri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/8_fmri/</guid>
      <description>A imagem por ressonância magnética funcional (fMRI, do inglês Functional Magnetic Ressonance Imaging), é uma técnica específica do uso da imagem por ressonância magnética (MRI, do inglês Magnetic Resonance Imaging) capaz de detectar variações no fluxo sanguíneo em resposta à atividade neural. A fMRI tem dominado o cenário do mapeamento cerebral em parte devido ao fato de não utilizar radiação ionizante ou contraste exógeno. Além disso, essa técnica possui boa resolução espacial, embora a resolução temporal seja baixa em relação a outras técnicas, como EEG e NIRS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GLM - Modelo Linear Geral</title>
      <link>/aulas/9_glm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/9_glm/</guid>
      <description>Na ressonância magnética funcional, a hemoglobina que carrega o oxigênio é chamada oxiemoglobina (oxyHb) e ao se desprender do oxigênio essa passa ser chamada desoxihemoglobina (deoxyHb). A oxyHb possui propriedade diamagnética, isto é fraca interação com outros campos magnéticos; tem momento magnético zero e nenhum elétron sem par. Já a deoxyHb é paramagnética, isto é possui maior susceptibilidade magnética, com elétrons não pareados e momento magnético significativo. Assim, na presença de um campo magnético intenso, como da ressonancia, as moleculas de deoxyHb causam uma atenuação do campo magnético e consequentemente uma alteração no contraste da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimentos em fMRI e Mapas de ativação</title>
      <link>/aulas/10_fmri_design_mapas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/10_fmri_design_mapas/</guid>
      <description>Para esse exercício, vamos utilizar dados de uma tarefa do tipo stroop. Essa tarefa consiste na medida do tempo de reação e na acurácia da leitura, em voz alta, de palavras em duas situações: 1. As palavras estão escritas na mesma cor que a cor expressa pelo significado semântico - denominamos por CONGRUENTES 2. As palavras estão numa cor que difere da cor expressa pelo significado semântico (exemplo: a palavra vermelho impressa com tinta azul) - denominamos por INCONGRUENTES</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>