<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conteúdo on Documentation for Hugo Learn Theme</title>
    <link>/aulas/</link>
    <description>Recent content in Conteúdo on Documentation for Hugo Learn Theme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    
	<atom:link href="/aulas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução a eletrofisiologia</title>
      <link>/aulas/0_eletrofisiologia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/0_eletrofisiologia/</guid>
      <description>HIstória A história da eletrofisiologia começa na tentativa de identificar telepatia em humanos.
 1929 - Hans Berger queria medir telepatia em humanos pela primeira vez: Como um soldado no exército alemão na primeira década de 1900, Hans Berger caiu de seu cavalo em frente de um carro de artilharia e quase foi atropelado. Quando ele voltou para o quartel, havia um telegrama de seu pai dizendo que sua irmã teve a “sensação” de que ele tinha sido ferido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao R</title>
      <link>/aulas/1_intror/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/1_intror/</guid>
      <description>Introdução ao R - comandos O R é um software importante para análise de dados estatísticos. Apesar de não ter uma interface gráfica , a usabilidade é melhor para personificação das análises e permite mais opções para visualização e análise de dados.
Vetor e matrizes no R: Para armazenar um valor a uma variável, simplesmente usamos:
x = 3.7 O vetor é uma estrutura de dados básica do R, que permite armazenar um conjunto de valores numéricos ou de caractere sob um mesmo tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtros de sinais</title>
      <link>/aulas/2_filtro_sinais/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/2_filtro_sinais/</guid>
      <description>O processo de filtragem de sinais permite a caracterização dos sinais a partir de suas características. Por exemplo, aplicado ao som as frequências mais altas representam os sons mais agudos, enquanto que as frequências mais baixas representam os sons mais graves.
Os artefatos em EEG caracterizam de ondas não cerebrais, denominadas por ruídos, como por exemplo a frequência da rede elétrica de 60hz, ondas de baixas frequências devido ao calor no couro cabeludo do indivíduo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potenciais Evocados</title>
      <link>/aulas/3_potenciaisevocados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/3_potenciaisevocados/</guid>
      <description>Potencial relacionado a evento (ERP, do inglês Event-Related Potential), é uma resposta direta do cérebro a um específico estímulo cognitivo, sensorial, ou motor. ERPs são obtidos por promediação (no tempo).
Os componentes são designados por uma letra (N - negative / P - positive), seguido de um número que pode indicar tanto a latência em ms como a posição da componente na forma de onda.
Alguns exemplos de ERPs e suas devidas funções:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificação de épocas</title>
      <link>/aulas/4_epocas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/4_epocas/</guid>
      <description>O número de tentativas necessárias para obter um ERP depende de vários fatores, sendo o mais importante a “relação sinal-ruído” (Signal to Noise Ratio), ou seja, o tamanho relativo do sinal (o ERP) em relação ao tamanho do ruído. Em experimentos cognitivos, 30 a 50 apresentações de estímulo são normalmente necessárias para se obter um ERP médio bom e limpo.
Identificação de épocas (períodos dos estímulos) num experimento. O número de épocas (trials) aumenta a SNR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformadas de Fourier</title>
      <link>/aulas/5_transformadas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aulas/5_transformadas/</guid>
      <description>O conteúdo dessa aula auxilia no entendimento da amostragem no domínio da frequência e reconstrução de sinais de tempo discreto. No quesito de análise de dados com EEG, os processos de transformação de amostras do domínio do tempo para o domínio da frequência. Estas incluem tanto a análise direta do espectro de frquência, bem como convoluções. Existem variações relacionadas com a transformada, dependendo do tipo de cada função.
A análise espectral decompõe o sinal de EEG em suas componentes fundamentais (harmônicos) que geram frequências conhecidas que podem ser distinguidas entre si.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>